困住劉霞八年的中共洞穴

困住劉霞八年的中共洞穴

美聯社圖片

清萊少年足球隊十二隻野豬，連同曾經出家的年輕教練全部獲救，為時18天的拯救行動結束。特攻隊來自五湖四海，可惜前海豹突擊隊隊員Saman Kunont在行動中缺氧遇險身亡。沒辦法笑到最後，人生無常，野豬隊脫險，童真爆棚說希望第一時間吃炸雞。

少年不識愁滋味，12頭野豬在洞穴裏做了18天鐵人，鬥志頑強令人感動，教練是比隊員大不到幾多的年輕人，沉着應變，鼓勵少年隊員，燃點住他們獲救的那一點火，撐住，終於迎來奇蹟。清萊睡美人洞從此聲名大噪，睡美人這個名字據說有段古，但野豬隊事件更轟動，日後考慮改名叫做野豬海豹特攻洞，紀念救人犧牲的義士。

野豬離洞，笑住歸隊的同一天，劉霞「被德國」，轉機時笑容滿臉，做出振翅自由飛的童真動作。囚住劉霞這一個中共洞穴，絕對比清萊睡美人凶險！而且邪惡N倍！一囚就是八年！

各方義人拯救，八年無功而還，直至迎來了劉曉波逝世一周年前夕，劉霞才能以治病名義去國。野豬隊回到家人懷抱，劉霞卻是孤身上路，艱難離開缺氧的中共洞穴，愛人的灰燼，永遠無法擁抱了。

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
文豪筆尖的圍剿 (林道群)

下一則
下一則
每天運動半小時 (古德明)